title:          Giuse P.
ID:             248
type:           md
summaryFull:    Simena est expulsée du monster bash par GiuseP
POV:            4
notes:          {C:0:Simena Von Guyen the Third}
                {C:4:Giuse-P}
                {C:17:Yas}
                {P:2:Le Monster Bash} resolution
                {P:8:Émancipation de Yas}
                {W:26:Brassard}
                {C:20:Bay Lee}
                {C:12:Tik}
                {C:5:Mark-V}
                {W:105:le mouvement}
label:          4
status:         5
compile:        2
setGoal:        1500
charCount:      10486


*Pour qui iel se prend pour débouler chez moi comme ça ?* Giuse P. est furieux. Il n'aime pas qu'on lui force la main, il n'aime pas qu'on l'interrompe alors qu'il essaye de donner à son assistante une leçon sur ce qu'il se passe quand on lui désobéit, il n'aime vraiment pas non plus que l'on vienne lui faire la leçon, sur quelque sujet que ce soit. D'autant plus si lea donneur de leçon devrait lui être reconnaissant de ce qu'il a fait pour ellui. Il lui permet de rester parmi eux, au sein de son mouvement. D'y être tolérée et non pas jetée hors de l'espace social comme c'est le cas partout ailleurs.
Mais le pire dans cette situation, c'est que Simena face tout ça, tout ce qu'il n'accepte pas, uniquement pour se plaindre ? Mais iel se prend pour qui ?
"Des problèmes ? Tu pense qu'il y a des problèmes ici ? Tout ça, tout ce qu'il se passe, ça a commencé depuis que je t'ai laissé nous rejoindre. Et depuis le début, tu n'as jamais arrêté avec tes questions. Tu as toujours remis en cause le bien fondé de notre action. Tu es incapable de voir l'oppression que la cabale exerce sur nous, à cause de ton point de vue étriqué, qui t'as été inculqué par le consortium.
"Mais tu penses que tu es meilleure que les autres. Que cette supériorité te viens de ta différence. Et tu vins ici, pour nous juger, pour remettre en question tout ce sur quoi nous travaillons ici. Qu'est ce qui te donne le droit de faire ça, hein ?"
Giuse-P se redresse en parlant. Sa colère, initialement dirigée contre Yas, et son incapacité à lui obéir, se concentre maintenant sur l'hybride, sur le mélange animal-humain qui lui apparaît maintenant de plus ne plus comme un simple animal, comme quelque chose qui ne devrait pas et n'aurais jamais du être considéré comme l'un des leurs.
Il réajuste le veston démodé qu'il porte sur une chemise blanche, coupée selon les standards des officiers de la marine marchande mexicaine. Il époussette les manches de la chemise qu'il réajuste pour se donner du temps pour analyser la situation, pour se donner de l'importance.
Simena se tiens juste là, devant lui, choquée parce qu'iel à vu et, probablement, trop en colère pour lui répondre pour le moment. Yas s'est faufilée dans l'embrasure de sa suite, dont la porte a été jetée sans ménagement sur le sol, et elle essuie ses larmes. Elle l'a, encore une fois, déçu. Il la pensait plus intelligente, plus dévouée, mais elle s'est montrée trop faible face aux enjeux, incapable de percevoir quelle est censée être sa place. Questionner le bien fondé de sa stratégie, de l'utilisation d'images de l'agression de Simena, du refus de lire ce qu'écrive les mensonges qu'écrivent les idols à leur sujet, de refuser la compromission en adaptant une communication légèrement différente, ce questionnement là, ne devrait pas avoir lieu. Ce sont les outils de la cabale, il a fini par s'en persuadé quand Coda et Staxy ont publiés leur article fleuve sur son mouvement.
Il a essayé de lui expliquer, mais elle est trop têtue. Et, si elle ne veut pas comprendre, il peut cependant forcer Yas à rentrer dans le rang, à lui montrer ce que coûte la désobéissance. Il sait qu'elle cherche désespérément à trouver un endroit, des personnes qui l'accepte, et une menace d'expulsion est suffisante pour lui faire accepter la nécessité de se taire, de rester silencieuse, de lui obéir aveuglément. Et il aime cette sensation, cette idée d'imposer à cette voca un peu perdue sa façon de voir les choses, de lui imposer une réalité fictive, de lui imposer un contrôle physique, de se tenir au-dessus d'elle alors qu'elle le supplie d'arrêter. C'est une sensation bien supérieure à celle de simplement voler quelques clichés de son corps plus ou moins exposé à son insu. Bien meilleure que de haranguer son mouvement et de les manipuler comme une armée de scripts sociaux.
Mais Simena à gâché tout ça par son intervention. Yas en a profité pour se tenir à distance, juste suffisamment loin pour qu'il ne soit plus couvert par le flou de son brassard, juste suffisamment à l'écart pour que Giuse-P doive choisir sur qui focaliser sa colère. Et il ne peut s'empêcher d'y voir une action délibérée. Une autre rébellion. Il doit absolument y mettre fin avant qu'il ne soit trop tard, et pour cela il doit la sevrer de l'influence de Simena.
"Bay Lee ! Ramènes toi ici !" hurle-t-il à destination de son second. Bay-Lee n'est aps comme Tik. Il est un jusqu’au-boutiste et il considère que la loyauté à leur cause fait office de personnalité. Giuse-P sait qu'aucune question ne viendra jamais de sa part. Mais il sait aussi qu'il ne peut attendre aucune prise d'initiative de sa part.
Simena sort de sa stupeur passagère, du choc que lui a infligé Giuse-P en l'accablant de tous les problèmes auxquels il fait face. Elle lui tourne le dos et se dirige vers la porte, attrapant Yas par la main et se dirigeant vers le rez de chaussée, vers l'espace commun. Et, probablement, vers la sortie.
"Ne te mets pas en travers de mon chemin," dit Simena, s'adressant à Bay Lee. "Tu sais parfaitement de quoi je suis capable," ajoute-t-elle, appuyant sa menace d'une grimace ayant pour but de mettre en évidence ses énormes coins.
Giuse-P jubile presque à cette image. Iel qui a toujours refusé d'être définit par sa nature animale, confirme qu'iel n'est pas meilleur que ses ancêtres porcins, et qu'iel est prête à abandonner tout semblant d'humanité dès qu'une difficulté se présente. C'est un animal à peine domestiqué, un animal qui n'aurait jamais du être considéré comme leur égal. Juste un animal, se dit Giuse-P. Un animal à peine domestiqué et qui n'hésite pas à utiliser la violence. Et qui n'aurai jamais du être accepté parmi eux.
Bay Lee hésite. Il ne fait pas le poids physiquement contre Simena, et même s'il est dévoué à la cause, il ne veut pas devenir un martyr pour celle-ci. Giuse-P caresse l'idée quelques instants, mais, avant qu'il n'est pu agir, Yas lui coupe l'herbe sous le pied. Elle retiens le poing de Simena et lui murmure quelque chose. Giuse-P n'est pas certain d'avoir entendu clairement l'échange, mais Simena courbe l'échine, baisse la tête, et enfonce ses mains dans les poches de son blouson de néoprène noir.
La voca continue de se rebeller avec son idéalisme non-violent. ELle continue d'aller contre les besoins du mouvement. Giuse-P aurait voulu avoir de nouvelles images de la furie animale, quitte à ce qu'il doivent se choisir un autre second. Mais Yas cherche à protéger son amie au lieu de préserver la cause. Au moins, Simena et Yas n'essayent plus de partir, Bay Lee restant, fébrilement, en travers de la porte menant à l'escalier.
"Va rassembler autres, Bay-Lee, on a une annonce à faire," dit-il. Puis, alors que son second finit par descendre lentement les escaliers, essayant de retrouver son calme, il s'adresse à Yas d'une voix mielleuse : "Regroupe ses affaires, s'il te plaît. Et retrouve nous en bas après, d'accord ?"
La voca hoche la tête d'approbation et s'éclipse dans le dortoir, fuyant le regard de Simena, évitant celui de Giuse-P, les épaules basse. La voyant ainsi s'éclipser, Giuse-P sait maintenant qu'elle ne lui désobéira plus.
Simena quand a ellui s'est résigné. Iel descend doucement les escaliers, iel sait qu'iel n'est plus bienvenue ici. Iel se laisse guider par Giuse-P, comme ses congénères allant à l'abattoir, iel a tenté une derrière rébellion, mais c'est vain, il ne lui reste plus qu'à accepter l'idée de devoir partir. Mais Giuse-P ne veut pas lea laisser simplement partir, il doit en faire un spectacle, un exemple.
La salle commune dans laquelle ielles arrivent est éparse. Bay-Lee a commencé à regrouper les quelques membre de son mouvement encore présent. Leur nombre à réduit, fortement, mais ceux qui restent sont d'autant plus motivés et loyaux, qu'ils doivent faire face à une hostilité grandissante de la part de la population de RAFT.
Il attrape Simena par le bras. Cellui-ci se débat puis, ayant avisé la foule qui lui semble de plus en plus hostile et pressante, laisse Giuse-P l'exhiber comme trophée de sa victoire.
"Mes amis !" dit-il, établissant un silence qui mets fin aux murmrures qui parcourent la salle. "Mes amis !" reprend-il, forçant un peu trop sur sa voix. "Aujourd'hui est, hélas, encore un triste jour. Un jour de trahison et de déloyauté. Un jour durant lequel nos ennemis gagnent encore un peu plus de terrain."
Il sent l'attention de ses ouailles se concentrer sur lui, et il se nourrit de cette attention. À mesure que les mots de son discours sortent, sa posture se redresse, son aura change. Il doit réprimer un sourire, pour paraître grave, mais il domine l'énergie de la salle.
"J'ai toujours eu des doutes avec Simena," reprend-t-il, disant la vérité, pour une fois. Ou, du moins, se donner l'apparence de la sincérité. "Après tout, iel était un agent capitaliste, de l'ennemi. Mais dans un excès de bonté, je me disait alors que tout le monde peut changer. Je me disait qu'iel avait droit à une seconde chance, à une famille pour l'accueillir, et pour l'aider à grandir au-delà de ses limitations.
"Mais on est jamais réellement blessé que par les gens que l'on aime. Et aujourd'hui, c'est au tour de Simena de nous infliger ces blessures. La liste de ses transgressions est trop longue pour que je prenne le temps de les énoncer, mais iel n'est plus lea bienvenue parmi nous. Iel est maintenant anathème."
Les départs de ces derniers jours ont été nombreux, et Giuse-P sait que, certains, ont été douloureux pour le groupe. Mais voyant leurs visage maintenant, il réalise que cette d'éclaration d'anathème de Simena est acceptée, soutenue par une partie de son public et de son audience.
Yas arrive derrière eux, et tends à Simena le gros sac de toile qui contiens les quelques affaires que cellui-ci avait emmené. En dernier geste de défiance, Simena dit quelque chose à Yas. Juste assez fort pour que celui-ci l'entende.
"Tu ne devrais pas rester ici, lui dit-iel. Il n'y a rien de bien pour toi ici, avec lui." Yas regarde ses pieds, alors que Simena enfile la sangle de son sac.
"Quiconque sera surpris à parler à l'anathème, à évoquer son nom, sera expulsé !" ajoute Giuse-P, refusant de laisser à Yas le temps de réfléchir ou à Simena la possibilité d'un au-revoir.
Simena attends quelques secondes encore que Yas lui donne une réponse, mais l'assemblée la fixe, mets une pression sur la voca qui fait qu'elle ne s'opposera pas à la volonté de Giuse-P. Alors iel part, manifestement blessé, et son impressionnante silhouette disparaît de la salle d'arcade.